\cleardoublepage
\phantomsection
\pdfbookmark{Ringraziamenti}{Ringraziamenti}

\begin{flushright}{
    \slshape
    ``I'm stronger, I'm smarter, I'm better''} \\
    \medskip
    --- Homelander.
\end{flushright}

\begin{flushright}{
    \slshape
    ``Non devo fuggire''} \\
    \medskip
    --- Shinji Ikari.
\end{flushright}
\begin{flushright}{
    \slshape
    ``Non dire gatto se non ce l'hai nel sacco''} \\
    \medskip
    --- Nonna.
\end{flushright}
\begin{flushright}{
    \slshape
    ``GG\textbackslash{}MM\textbackslash{}AAAAAAA''} \\
    \medskip
    --- Alex Scantamburlo.
\end{flushright}

\begin{flushright}{
    \slshape
    ``Ucciderò tutti i giganti''} \\
    \medskip
    --- Eren Yeager.
\end{flushright}


\begin{flushright}{
    \slshape
    ``Con il superamento della revisione PB -- a fronte di una prestazione estremamente deludente -- avete concluso il vostro progetto didattico di IS.''} \\
    \medskip
    --- Tullio Vardanega.
\end{flushright}

\begin{flushright}{
    \slshape
    ``Non posso aiutarvi''} \\
    \medskip
    --- Alessandro Staffolani.
\end{flushright}

\begin{flushright}{
    \slshape
    ``Mi avete fatto perdere mesi della mia vita''} \\
    \medskip
    --- Riccardo Cardin.
\end{flushright}



\bigskip

\begingroup
\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Ringraziamenti}
\noindent Desidero esprimere la mia profonda gratitudine al professor \myProf, relatore di questa tesi, per il prezioso supporto e la guida che mi ha offerto durante la stesura di questo lavoro. La sua disponibilità e i suoi consigli sono stati fondamentali per il raggiungimento di questo traguardo.

\noindent Un ringraziamento speciale va ai miei genitori, per il loro incondizionato sostegno, la loro pazienza e l'amore che mi hanno dimostrato durante tutto il percorso di studi. Senza il loro aiuto e la loro costante presenza, non sarei arrivato fin qui.

\noindent Infine, voglio ringraziare di cuore i miei amici per i momenti indimenticabili vissuti insieme. Gli anni trascorsi al loro fianco sono stati ricchi di avventure e di esperienze che porterò sempre con me.
\bigskip

\noindent\textit{\myLocation, \myTime}
\hfill \myName

\endgroup
